區選大勝成契機 「十八區連豬」創作者阿慘：文宣就係我嘅抗爭方式

我認為係呢場運動入面每個人做嘅嘢都可以唔同，每個人嘅貢獻都可以唔同，希望自己嘅二次創作可以引起到更多人關心香港呢幾個月嚟發生嘅事，甚至推廣至外國，令全世界都關注香港而家嘅情況。
他就是最近在網上創作「十八區連豬」而引起熱話的創作者阿慘（化名），30歲出頭，在工程公司擔任設計的工作。他接受眾新聞電話訪問時表示，「十八區連豬」是他首次在工餘時間創作的作品，想不到在網上引起很大迴響。他笑說：「真係估唔到反應咁好，因為今次只係我第一次幫手畫文宣，本身淨係諗住為咗慶祝香港有史以嚟取得最成功嘅區選結果，只希望可以喺今次嘅社會活動裡面出少少力，所以以十八區為題畫出唔同嘅連豬，純粹希望可以幫文宣嘅巴打出一分力，點知反應咁好，真係幾開心。同埋都要好多謝連登嘅巴打們，因為佢哋俾咗好多好好嘅意見我，我先可以完成到呢十八隻連豬咋！」

區議會選舉民主派大勝的結果觸發阿慘開始構思「十八區連豬」的製作。照片由受訪者提供
阿慘指區議會選舉民主派大勝的結果觸發他開始構思「十八區連豬」，當初只希望可以創作一點特別的文宣共享資源，為香港人加油打氣及慶祝區選大勝的結果，同時又可以令到其他人感受到香港人的創意。被問到為何會選用「連豬」作二次創作的對象，而不選用其他連登的公仔，如「連狗」及「腦魔」等，阿慘回答指：「因為連登論壇嘅連豬一向深受眾巴打歡迎，而且我自己一向都偏愛連豬多啲，因為覺得好Cute。有見及此就想借連豬嘅魅力，連繫一下香港人堅毅不移嘅決心同理想，為此設計出一系列嘅十八區連豬，最後當然係想每區嘅連豬發揮到有其代表性嘅效果啦。」
「十八區連豬」由構思、製作到面世，總共花了半個月時間，阿慘表示由頭到尾都是自己一個人去構思及創作，但連登討論區上的網友亦給予了他很多很好的意見，在後期的「連豬」製作，網民參與程度都很高，他更指若果沒有網友意見，相信自己難以順利地完成這「十八區連豬」。
「印象最深就一定係畫南區嗰隻攬住海豚嘅連豬，因為當初我係諗住畫嚟代表屯門區㗎，想表達屯門黃金海岸隻海豚雕像呀嘛。點知連登有好多巴打都話，見到隻海豚第一時間都係聯想起海洋公園先，而且有屯門巴打反映話用『騎牛』更加能代表到屯門，所以我畫嘅時候就順住依個方向去構思，先有後期屯門區連豬嘅出現咋。」網民又建議他保留「海豚豬」作為南區的藍本，不用重新畫過，以免浪費了他的創作心機。

在連登巴打的建議下，阿慘決定以「騎牛」作為屯門區連豬的特色。照片由受訪者提供
阿慘表示每一區「連豬」的創作靈感均來自他對該區的第一印象，在構圖中就會以該區的第一印象為大方向藍本。「好似黃大仙區咁，我一定係聯想起黃大仙廟。大埔區就諗起許願樹、沙田區就諗起車公廟、灣仔區就諗起打小人咁，如此類推。」雖然阿慘在香港長大，但不是對香港十八區的特色及代表物都掌握，所以在構思各區「連豬」的雛型期間，要花不少時間做資料蒐集，然後選取一些特色融入畫中，所以阿慘認為創作「十八區連豬」最困難的事，就是取捨。

「好似燒鵝豬（荃灣區）咁，其實荃灣最大嘅特色係啲天橋呀嘛，但我覺得畫天橋其實好難融入去幅畫，我都掙扎咗一段時間，最後我決定揀代表深井嘅燒鵝嚟做主體，因為我認為深井好有獨特性同代表性，但係我都有將荃灣多天橋嘅特色融入到畫中，所以你會見到隻燒鵝豬其實係行緊Catwalk，而佢腳下條天橋其實就係荃灣地鐵站嘅天橋嚟。」
阿慘說「十八區連豬」每一隻都是他的心血結晶，所以沒有特定偏愛那一隻，但油尖旺區的「古惑豬」是他最深刻的作品，因為「古惑豬」是唯一一幅超過一豬在畫中的作品，所以他花了最長時間製作。他又指「十八區連豬」為「主線任務」，為了報答連登網民的良好意見及幫忙，他也完成了他稱為「支線任務」的兩幅創作──「北區豬2.0」及「天水圍豬」。

北區豬2.0

天水圍豬

阿慘表示，創作期間，完成一區的連豬就放上討論區公開，大部分都得到正面回應，再因應網民的認受性而微微改動，但有某些區卻有些爭議，阿慘要作取捨。
「最多人向我反映嘅就係元朗區同葵青區，佢哋問我點解連豬會變咗做壞人㗎？我自己都有取捨過，但我就覺得除咗要以嗰一區嘅特色嚟作為畫嘅元素之外，我認為都要加番呢半年嚟發生過嘅事喺入面，因為呢啲事香港人唔可以唔記得。好似而家講起元朗區，我一定會第一時間聯想到721啲白衫人打人；而葵青區，我就一定會聯想起嗰個光頭警長用真槍指向人群。呢啲事我覺得香港人唔可以忘記，我希望將呢啲元素融入去連豬身上，等大家對呢啲事唔好淡忘，唔好習慣，希望呢場抗爭運動嘅溫度可以繼續維持落去。」

「十八區連豬」其中一個特色就是每一區的「連豬」都帶有一句《願榮光歸香港》的歌詞，阿慘認為這首歌在香港過去半年的抗爭路上意義非凡，表達到香港人對爭取民主、自由堅定不移的信念，故此決定把歌詞融入畫中，以示對原創者一份敬意。
阿慘又強調自己是二次創作者，因為他不是「連豬」及《願榮光歸香港》的原創者，所以他在網上已事先聲明「十八區連登豬」只可以用於非商業用途及無利益關係下之情況。他表示「十八區連豬」為文宣共享資源，所以他歡迎任何人到他的Facebook專頁「連登豬加油」，隨意分享及製作成物品免費派發，但若製作任何產品或義賣籌款時，他呼籲應先通知及徵得他、連登管理人（連豬原創者）及《願榮光歸香港》原創者同意，以及需提供一切收支賬項以證明為非個人或公司利益用途。

「十八區連豬」現時亦已製成了英文版及日文版，阿慘指對外國的文宣工作不能停，他希望趁現時多人留意「十八區連豬」的時候，令更多人關注香港的社會運動。他表示自己在這半年的運動之中，是一名「和理非」，他同時亦希望向其他的「和理非」抗爭者說：
我認為係呢場運動入面每個人做嘅嘢都可以唔同，每個人嘅貢獻都可以唔同，唔好覺得自己冇出過力，好冇用。我哋行唔到去前線抗爭，我哋咪繼續對外文宣囉，抗爭方式每個人都唔同，文宣就係我嘅抗爭方式。所以我希望自己嘅二次創作可以引起到更多人關心香港呢幾個月嚟發生嘅事，甚至推廣至外國，令全世界都關注香港而家嘅情況。最後，香港人，加油！我哋一定會迎來勝利，願榮光歸香港！

Push

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

稅局行動宣言：

稅局，納稅人金錢吐納之處。六月以降，香港警隊搬出大量催淚彈、布袋彈、橡膠子彈甚或實彈，一一射向香港市民。購置武器，所費不菲，警隊資金何來？稅款必是一大來源。港人金錢，變作供養濫暴警隊的薪水，變作不人道武器還於港人之身，這絕非稅款的正當用途。政府無能，特首執拗難以平息民憤，何解需公帑埋單？

香港市民安分守己，繳納血汗金錢；今民意所指為五大訴求，政府乃人民公僕，理應善用公帑以平眾怒，藉稅款促進訴求之達成以撫民心。然林鄭政府恣意調用港人金錢，屢行政治操作，維護腐敗議會，投稅款入朽壞警隊之血海，廣大市民如何甘心將夙夜辛勞所得，雙手奉上予這毫無公信力的政府？

我等市民將一連三星期到稅局抗議，以示港人之怒，不到五大訴求悉數落實一日不熄。

我諗外國會奇怪點解香港人用豬做抗爭icon

2019聖誕交換禮物 (冇圖)